# ΘΕΩΡΙΑ ΒΙΟΚΛΙΜΑΤΙΚΟΥ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΥ
1. ΒΙΟΚΛΙΜΑΤΙΚΟΣ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΣ ΚΤΗΡΙΩΝ
 	1.1	ΠΡΟΣΑΝΑΤΟΛΙΣΜΟΣ
 	1.2	ΘΕΡΜΟΜΟΝΩΣΗ & ΘΕΡΜΙΚΗ ΜΑΖΑ
 	1.3	ΗΛΙΟΣ ΚΑΙ ΘΕΡΜΑΝΣΗ
 	1.4	ΗΛΙΟΠΡΟΣΤΑΣΙΑ
 	1.5	ΦΥΣΙΚΟΣ ΔΡΟΣΙΣΜΟΣ
2. ΒΙΟΚΛΙΜΑΤΙΚΑ ΚΤΗΡΙΑ
 	2.1	ΑΒΔΗΡΑ
 	2.2	ΕΛΑΙΟΡΕΜΑ
 	2.3	ΚΑΛΑΜΑΤΑ
 	2.4	ΝΑΥΠΛΙΟ
 	2.5	ΠΟΛΥΚΑΤΟΙΚΙΑ
 	2.6	ΜΗΛΟΣ

# ΑΣΤΙΚΟΙ ΥΠΑΙΘΡΙΟΙ ΧΩΡΟΙ
1. ΑΣΤΙΚΟΣ ΧΩΡΟΣ ΚΑΙ ΚΛΙΜΑ
 	1.1	ΣΥΓΧΡΟΝΗ ΔΙΑΣΤΑΣΗ ΤΟΥ ΑΣΤΙΚΟΥ ΧΩΡΟΥ
 	1.2	ΑΣΤΙΚΗ ΔΟΜΗΣΗ
 	1.3	ΑΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ
 	1.4	ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΙΚΑ ΔΕΔΟΜΕΝΑ ΤΟΥ ΑΣΤΙΚΟΥ ΧΩΡΟΥ
 	1.5	ΜΕΓΑΛΑ ΑΣΤΙΚΑ ΚΛΙΜΑΤΙΚΑ ΦΑΙΝΟΜΕΝΑ
 	1.6	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
2. ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΣΗ ΜΙΚΡΟΚΛΙΜΑΤΟΣ ΣΤΟΝ ΑΣΤΙΚΟ ΧΩΡΟ
 	2.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	2.2	ΒΛΑΣΤΗΣΗ
 	2.3	ΗΛΙΑΚΗ ΑΚΤΙΝΟΒΟΛΙΑ – ΗΛΙΟΠΡΟΣΤΑΣΙΑ
 	2.4	ΑΝΕΜΟΣ
 	2.5	ΥΛΙΚΑ
 	2.6	ΝΕΡΟ
 	2.7	ΕΔΑΦΟΣ
 	2.8	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ

# ΔΟΜΗΣΗ ΠΗΛΟΥ
0. ΕΙΣΑΓΩΓΗ
1. ΑΡΓΙΛΟΣ - ΔΟΜΙΚΟΣ ΠΗΛΟΣ
 	1.1	ΑΡΓΙΛΙΚΑ ΟΡΥΚΤΑ
 	1.2	ΑΡΓΙΛΟΣ -  ΧΗΜΙΚΑ ΣΤΟΙΧΕΙΑ
 	1.3	ΓΕΩΛΟΓΙΚΗ ΠΡΟΕΛΕΥΣΗ ΑΡΓΙΛΟΥ
 	1.4	ΚΟΚΚΟΜΕΤΡΙΚΗ ΣΥΝΘΕΣΗ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
 	1.5	ΕΙΔΗ ΑΡΓΙΛΩΝ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
 	1.6	Ο ΡΟΛΟΣ ΤΟΥ ΝΕΡΟΥ
 	1.7	ΚΑΤΗΓΟΡΙΕΣ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
2. ΙΔΙΟΤΗΤΕΣ ΠΗΛΟΥ
 	2.1	ΓΕΝΙΚΕΣ ΙΔΙΟΤΗΤΕΣ ΠΗΛΟΥ
 	2.2	ΦΥΣΙΚΕΣ ΙΔΙΟΤΗΤΕΣ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
 	2.3	ΑΛΛΕΣ ΙΔΙΟΤΗΤΕΣ
3. ΤΡΟΠΟΣ ΔΟΜΗΣΗΣ
 	3.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	3.2	ΓΕΝΙΚΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ
 	3.3	ΟΙΚΟΔΟΜΙΚΑ ΥΛΙΚΑ
 	3.4	ΤΡΟΠΟΣ ΔΟΜΗΣΗΣ ΠΗΛΟΥ ΣΤΗΝ ΕΛΛΑΔΑ
 	3.5	ΤΡΙΣΔΙΑΣΤΑΤΗ ΑΝΑΠΑΡΑΣΤΑΣΗ ΚΑΤΑΣΚΕΥΗΣ
 	3.6	ΘΕΡΜΙΚΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ
 	3.8	ΠΛΕΟΝΕΚΤΗΜΑΤΑ ΠΛΙΝΘΙΝΗΣ ΚΑΤΑΣΚΕΥΗΣ
 	3.9	ΠΑΡΑΔΕΙΓΜΑΤΑ ΠΛΙΝΘΙΝΗΣ ΔΟΜΗΣΗΣ
 	3.10	ΣΕΙΣΜΙΚΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ
4. ΣΤΑΤΙΚΟΤΗΤΑ
 	4.1	ΦΕΡΟΥΣΑ ΩΜΟΠΛΙΝΘΟΔΟΜΗ
 	4.2	ΣΥΝΘΕΣΗ - ΜΗΧΑΝΙΚΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ
 	4.3	ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΕΙΣ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΥ
 	4.4	ΠΑΡΑΔΕΙΓΜΑΤΑ
 	4.5	ΣΥΜΠΕΡΑΣΜΑΤΑ
5. ΚΑΤΑΛΛΗΛΟΤΗΤΑ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
 	5.1	ΕΛΕΓΧΟΙ ΚΑΙ ΔΟΚΙΜΕΣ ΚΑΤΑΛΛΗΛΟΤΗΤΑΣ ΠΗΛΟΥ
 	5.2	ΠΡΟΕΤΟΙΜΑΣΙΑ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
6. ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΔΟΜΙΚΟΥ ΠΗΛΟΥ
 	6.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	6.2	ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΜΗΧΑΝΙΚΗΣ ΣΥΜΠΕΡΙΦΟΡΑΣ
 	6.3	ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΣΗ ΘΕΡΜΙΚΩΝ ΙΔΙΟΤΗΤΩΝ
7. ΤΕΧΝΙΚΕΣ ΔΟΜΗΣΗΣ ΠΗΛΟΥ
 	7.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	7.2	ΩΜΟΠΛΙΝΘΟΙ – ΠΛΙΘΙΑ
 	7.3	ΤΣΑΤΜΑΣ – ΜΠΑΓΔΑΤΙ
 	7.4	ΕΠΙΧΡΙΣΜΑΤΑ ΠΗΛΟΥ
 	7.5	ΚΑΛΟΥΠΩΤΟΣ ΠΗΛΟΣ
 	7.6	ΔΑΠΕΔΑ ΠΗΛΟΥ
 	7.7	ΑΛΛΕΣ ΤΕΧΝΙΚΕΣ
8. ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ

# ΚΑΘΑΡΑ ΥΛΙΚΑ - ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ
1. ΚΡΙΤΗΡΙΑ ΑΞΙΟΛΟΓΗΣΗΣ ΥΛΙΚΩΝ ΚΑΙ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΩΝ ΔΟΜΗΣΗΣ
 	1.1	ΕΜΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΗ ΕΝΕΡΓΕΙΑ
 	1.2	ΑΠΟΘΕΜΑΤΑ ΦΥΣΙΚΩΝ ΠΟΡΩΝ
 	1.3	ΑΝΑΚΥΚΛΩΣΙΜΟΤΗΤΑ
 	1.4	ΤΟΞΙΚΟΤΗΤΑ
 	1.5	ΘΕΣΜΙΚΟ ΠΛΑΙΣΙΟ ΓΙΑ ΤΑ ΥΛΙΚΑ
 	1.6	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
2. ΥΛΙΚΑ ΤΗΣ ΓΗΣ
 	2.1	ΟΡΥΚΤΑ
 	2.2	ΠΕΤΡΩΜΑΤΑ
 	 	2.1.1	ΠΥΡΙΓΕΝΗ ΠΕΤΡΩΜΑΤΑ
 	 	2.1.2	ΙΖΗΜΑΤΑ ΠΥΡΙΓΕΝΩΝ ΠΕΤΡΩΜΑΤΩΝ
 	 	2.1.3	ΜΕΤΑΜΟΡΦΩΣΙΓΕΝΗ ΠΕΤΡΩΜΑΤΑ
 	 	2.1.4	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
 	2.3	ΜΕΤΑΛΛΕΥΜΑΤΑ – ΜΕΤΑΛΛΑ
 	 	2.3.1	ΑΛΛΟΥΜΙΝΙΟ
 	 	2.3.2	ΣΙΔΗΡΟΣ
 	 	2.3.4	ΧΑΛΚΟΣ
 	 	…..	Ακολουθούν άλλα 10
 	 	2.3. ;	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
 	2.4	ΥΛΙΚΑ ΟΡΓΑΝΟΓΕΝΩΝ ΟΡΥΚΤΩΝ
 	 	Εδώ έχει πολύ πράγμα σχεδόν έτοιμο
3. ΠΡΟΪΟΝΤΑ ΤΗΣ ΓΗΣ
 	3.1	ΑΣΒΕΣΤΗΣ
 	3.2	ΠΡΟΪΟΝΤΑ ΓΥΨΟΥ
 	3.3	ΠΟΥΖΟΛΑΝΕΣ
 	3.4	TΣIMENTO
 	3.5	ΣΚΥΡΟΔΕΜΑ
 	3.6	ΠΡΟЇΟΝΤΑ ΚΕΡΑΜΟΥΡΓΙΑΣ
 	3.7	ΠΡΟЇΟΝΤΑ ΥΑΛΟΥΡΓΙΑΣ
 	3.8	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
4. ΥΛΙΚΑ ΧΛΩΡΙΔΑΣ ΚΑΙ ΠΑΝΙΔΑΣ
 	4.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	4.2	ΞΥΛΟ
 	 	4.2.1. ΓΕΝΙΚΑ ΣΤΟΙΧΕΙΑ
 	 	4.2.2	ΠΡΟΪΟΝΤΑ ΞΥΛΟΥ
 	 	4.2.3	ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΞΥΛΟΥ
 	 	 	4.2.3.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	 	 	4.2.3.2	ΞΗΡΑΝΣΗ
 	 	 	4.2.3.3	ΣΥΤΗΡΗΣΗ
 	 	 	4.2.3.4	ΠΥΡΟΠΡΟΣΤΑΣΙΑ
 	 	 	4.2.3.5	ΣΥΓΚΟΛΛΗΣΗ
 	 	 	4.2.3.6	ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΠΙΦΑΝΕΙΑΣ
 	 	 	4.2.3.7	ΣΚΟΝΗ ΞΥΛΟΥ
 	 	 	4.2.3.8	ΣΥΜΠΕΡΑΣΜΑΤΑ
 	 	4.2.4	ΒΙΒΛΙΟΓΡΑΦΙΑ
 	4.3	ΦΥΤΙΚΕΣ ΥΛΕΣ
 	4.4	ΖΩΙΚΕΣ ΥΛΕΣ
5. ΚΑΘΑΡΕΣ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΔΟΜΗΣΗΣ
 	5.1 ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ ΚΑΘΑΡΩΝ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΩΝ ΔΟΜΗΣΗΣ (εισαγωγή)
 	 	5.1.1	ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ ΚΑΤΑΣΚΕΥΗΣ ΞΥΛΙΝΟΥ ΣΚΕΛΕΤΟΥ
 	 	5.1.2	ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ ΠΗΛΟΥ
 	 	5.1.3	ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ ΦΥΤΕΜΕΝΗΣ ΣΤΕΓΗΣ
 	 	5.1.4	ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΥ ΟΙΚΟΛΟΓΙΚΗΣ ΚΑΤΟΙΚΙΑΣ
 	 	5.1.5	ΤΕΧΝΙΚΕΣ ΚΑΤΑΚΟΡΥΦΗΣ ΦΥΤΕΥΣΗΣ
6. ΘΕΡΜΟΜΟΝΩΣΕΙΣ
 	6.1	ΕΙΣΑΓΩΓΗ
 	6.2	ΦΥΤΙΚΕΣ ΜΟΝΩΣΕΙΣ
 	 	6.2.1	ΑΧΥΡΟ
 	 	6.2.2	ΒΑΜΒΑΚΙ
 	 	6.2.3	ΙΝΕΣ ΞΥΛΟΥ
 	 	6.2…..
 	 	6.2.14	ΧΟΡΤΟ
 	6.3	ΖΩΙΚΕΣ ΜΟΝΩΣΕΙΣ
 	 	6.3.1	ΜΑΛΛΙ ΠΡΟΒΑΤΟΥ
 	6.4	ΟΡΥΚΤΕΣ ΜΟΝΩΣΕΙΣ
 	 	6.4.1	ΥΑΛΟΒΑΜΒΑΚΑΣ
 	 	6.4….
 	 	6.4.9	ΠΥΡΙΤΙΚΟΣ ΑΦΡΟΣ